aespa出道61天拿一位！少時後新紀錄 腦粉CUE「師兄沒拿過」戰爆

南韓最大造星工廠SM娛樂推出的新女團aespa，還沒出道就有高討論度，儘管一度受到負面評論攻擊，但出道後依舊證明了自己的實力和魅力，在17日拿下音樂節目「初一位」。也是繼少女時代出道14年來，SM娛樂女團的新紀錄。

▲aespa出道61天拿一位。（圖／翻攝自官方推特）
aespa儘管打歌期已經結束，17日在SBS的《人氣歌謠》拿下初一位，甚至打敗了近來翻紅的Rain與JYP朴軫永的合作曲《Switch to me》。這是也是SM娛樂繼「少女時代」出道14年後，首次有女團以出道曲拿下一位，過去f(x)和Red Velvet都沒有拿到這項指標。

▲aespa打敗Rain與朴軫永的合作曲，出道61天拿到「初一位」。（圖／翻攝自SBS）

aespa成員Winter是元旦寶寶，在今年1月1日生日時，她的願望之一就是「希望今年能拿到一位」，沒想到17天後就成真，也讓粉絲為她們開心和激動。

▲部分aespa粉絲酸NCT沒拿過一位。（圖／翻攝自微博）

不過該團部分大陸粉絲興奮之餘卻說出：「有一個師兄團出道至今還沒拿過一位，我不說是誰。」暗酸NCT，同時也有部分粉絲響應：「太好笑了。」、「好缺德但好好笑」，讓NCT粉絲反彈：「是飯隨愛豆愛嘴人？」指成員Karina出道前曾疑似被爆出酸公司和前輩的對話紀錄，雙方粉絲再度開戰。不過大部分aespa也反感這樣的行為，痛罵這些人：「無腦，不要給偶像招黑！」

▲NCT共有23人分成小分隊活動，去年度專輯總銷量破500萬。（圖／avex taiwan提供）

不了

好勁

nct 真係好廢

冇興趣睇個兩件大叔啦

NCT

首歌幾好聽 但stage真係好撚核突 最尾落一字馬完全唔知做乜鳩

希望她們做自己 我撐閪概念💘✊🏼

好過IRENE

明明全KPOP第一閪但扮和善良🤮

原來nct未有一位

點會冇
之前nct贏過aespa

人歌喎

sns分繼續爆，咁多人走去刷佢地mv

學跳舞 有好多cover

支持Aespa